***Как я автоматизировал обработку инвойсов с помощью Python и сэкономил 12 часов в неделю для отдела ВЭД.***

Есть много способов автоматизировать сведение и подготовку данных, один из них — программирование.
Получение от зарубежных поставщиков и обработка инвойсов в другой формат— неизбежная часть работы специалиста в отделе ВЭД.
Обработка прайсов регулярными, корректными и в идеале содержать только ту информацию, которую должен видеть получатель.
Поставщики присылают инвойсы только в pdf-формате (политика безопасности).

И такие данные обрабатывались силами отдела в рукопашную - по несколько монотонных часов работы. Проблема, которую нужно было решить!

---
## При этом входным требованием было: ##

* быстрая и простая обработка инвойсов;
* простое использование/установка по ОС Windows;
* возможность доработок;

Для этой цели были взяты несколько утилит из pdf в excel. 
Предполагалось выгружать все (текстовые) данные в Excel в один, итоговый, файл. 
Но все эти конвертеры оказались не жизнеспособные под задачи.
На помощь мне пришел Python и его модули из "коробки".

Для чтения pdf файлов использовал fitz , а для создания excel файлов openpyxl. 
Для разбора текста использовал модуль для регулярных выражений re.
Для конвертирования скрипта в исполняемый файл - pyinstaller.exe.
Теперь сотрудников на обработку сэкономилось времени порядка 10–12 часов в неделю. 
Всего получалось, на тот момент, восемь скриптов для обработки брендов:Brembo, Continental, Corteco, Metelli, REINZ, Tenneco и др.
